# 前端测试知识体系

## 什么是前端

软件系统中直接和用户交互的部分，一般是通过浏览器和用户进行交互

### 前端包含哪些部分

- html
- css
- javascript

## 什么是后端

后端是一系列服务的组合，不提供基于 WEB，APP 或小程序等形式的交互界面，无法直接和用户进行交互，后段一般完成什么功能。

- 读写数据库
- 读写文件
- 执行异步任务

## 前端如何和后端沟通

- AJAX
- Websocket

## 前端和后端通过什么协议沟通

HTTP